\documentclass{beamer}
\mode<presentation>
{
  \usetheme{Copenhagen}
  \setbeamertemplate{headline}[default]
  \setbeamercovered{transparent}
}

\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}

\usepackage{graphicx}

\title[Machine learning for microbial identification and antimicrobial susceptibility testing on MALDI-TOF mass spectra: a systematic review]{Machine learning for microbial identification and antimicrobial susceptibility testing on MALDI-TOF mass spectra: a systematic review}

\author{Verena Bender und Daniel Schubert}

\date{27.07.21 / Blockpraktikum maschinelles lernen mit Empirischen Daten}

\setbeamertemplate{navigation symbols}{}
\setbeamertemplate{blocks}[rounded][shadow=true]

\begin{document}
\begin{frame}
  \titlepage
\end{frame}

%\begin{frame}{Inhaltsverzeichnis}
%  \tableofcontents
%\end{frame}

\section{Inhalt des Reviews}
\begin{frame}{Inhalt des Reviews}
\center
systemisches Review zu KI in MALDI-TOF MS ("matrix assisted laser desorption/ionization and time-of-flight mass spectrometry")
\vspace{1cm}
\begin{itemize}
	\item[961] gefundene Artikel
	\item[36] davon für das Review Relevant
	\item[27] behandeln machine learning Ansätze zur Spezies Identifizierung
	\item[9] behandeln Ansätze zur Antimicrobial Resistenz Erkennung
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{häufigste Themen}
\begin{itemize}
\addtolength{\itemindent}{1cm}
	\item[Spezies] Staphylococcus und Streptococcus
	\item[Algorithmen] Support Vector Machines, Genetic Algorithms, Artificial/Supervised und Quick Classifiers
	\item[Software] neben Clinprotools, R und MATLAB (selten Python)
	\item[Validation] Alle untersuchten Studien behandelten Overfitting, doch nur 4 Studien validierten die Ergebnisse mit externen Daten
\end{itemize}
\end{frame}

\section{Diskussion}
%\begin{frame}{Speziesidentifizierung und Antibiotikaresistenz}
%\begin{itemize}
%	\item Diskussion in Gruppe
%\end{itemize}
%\end{frame}

\begin{frame}{Model Evaluierung}
\begin{itemize}
	\item Kreuzvalidierung gegen Overfitting
	\begin{itemize}
		\item 5/10 - Fold
		\item leave-one-out Kreuzvalidierung
	\end{itemize}
	\item batch-effekt in Testdaten unterschiedlicher Herkünfte
	\begin{itemize}
		\item out-of-distribution data (Validierung auf externen Daten) selten (~11'\%)
	\end{itemize}
	\item Interoperabilität verschiedener Lernverfahren wichtig


\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Herausforderungen und Limitierungen}
\begin{itemize}
	\item hohe Dimensionalität und unausgeglichene Klassenverhältnisse
	\item kleine Trainingsdatensets 12 - 787 - teure Validierung 
	\begin{itemize}
		\item Generalisierungsproblem bei Studien
	\end{itemize}
	\item Code und Datenset nicht publiziert
	\begin{itemize}
	\item wenige Hyperparameter angegeben (nur 60\%)
	\item Reproduzierbarkeit
	\end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

%\begin{frame}{Example Frame}
%\section{Example Section Picture}
%\begin{figure}
%    \centering
%    \includegraphics[width=1\textwidth]{Bilder/example}
%    \caption{example picture with caption}
%\end{figure}
%\end{frame}

\section{Example Section Source}
\begin{frame}{Quellen}
\small
\begin{itemize}
	\item C.V. Weis, \& C.R. Jutzeler, \& K. Borgwardt (2020). Machine learning for microbial identification and antimicrobial susceptibility testing on MALDI-TOF mass spectra: a systematic review
\end{itemize}
\end{frame}

\end{document}